\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №7}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   \begin{itemize}
                    \item   Доказать, что GCD работает. 
                            
                            Если остаток от деления $x$ на 2 равен нулю, то $x$ делится на 2, c $y$ аналогично, 
                                значит если они оба делятся на 2, то $gcd(x,y) = 2 gcd(x/2,y/2)$.
                            Если $x$ делится на два, и так как предыдущее условие не выполнено, $y$ не делится на 2, 
                                то среди делителей $y$ нет двойки, и $gcd(x,y) = gcd(x/2,y)$. Аналогично с $y$.
                            Если никакое из предыдущий условий не выполнено, то дальше действуем по алгоритму Евклида.

                    \item   Обобщить для деления GCD полиномов. 
        
                            Пусть a и b -- полиномы, $deg(a)\geq deg(b)$. 

                            Проверим если $a == 0$, вернем $b$, иначе если $b == 0$, вернем $a$.

                            Тогда найдем $a \mod\, b$, и запустим рекурсивно $gcd(b, a \mod b)$. \\
                            Чтобы найти $a\mod b$, 
                                в цикле будем брать коэффициент $a$ при старшей стемени -- $a_{deg(a)}$, 
                                умножать $b$ на $\frac {a_{deg(a)}} {b_{deg(b)}}$, 
                                и вычитать из $a$ результат умножения. \\
                            Таким образом на каждом шаге цикла степень $a$ будет уменьшаться. 

                            Будем продолжать цикл пока $deg(a)\geq deg(b) \land a \neq 0$.
                            Условие $a\neq 0$ необходимо для избегания 
                                зацикливания когда степени $a$ и $b$ равны 0, и $a$ равно 0. \\
                \end{itemize} 
                
        \item   Число называется свободным от квадратов, 
                        если его нельзя представить в виде $x^2 \cdot y$ для $x, y \in \bb Z$ и $x > 1$. 
                    Придумайте алгоритм, который определяет свободно ли число $n$ от квадратов за $O(n^\frac 1 3)$.
                    Арифметические действия выполняются за $O(1)$.

                Пусть $x < n^\frac 1 3$, тогда $y > n^\frac 1 3$, аналогично наоборот. 

                Тогда в цикле от $1$ до $n^\frac 1 3$, на каждом шаге будем проверять делится ли $n$ на $i^2$ если $i>1$, 
                    если делится, то вернем ложь, иначе, 
                    если $n$ делится $i$, проверим является ли $m = n/i$ квадратом. 
                Для этого проверим условие $m=(\sqrt m)^2$ в целых числах. 
                Если $m$ является квадратом, то вернем ложь. 

                По выходу из цикла если мы ничего не вернули изнутри цикла, 
                    то значит мы не нашли такое разложение на квадрат, вернем истину.\\

        \item   Для представления $n! = x * p^y$, где $x$ не кратно $p$, найти $x \mod p$ и $y$ за $poly(\log n, p)$. 

    
	\end{enumerate}

\end{document}
